突發 因航CEO被炒

炒期油

終於

見到 Now News 個 Alert，但好似係員工大會宣佈，唔知堅定流。

泰現任行政總裁朱國樑因獲委任為英國太古（中國）有限公司主席，而調任為國泰非常務董事

條友唔係升職咩

明升暗降

同689變777一樣

國泰(293)撤換行政總裁，朱國樑轉任英國太古(中國)主席

以後掛名only

今日430就係開咁既會
太開心

積下口德啦
人地要養家架

呢間香港公司會唔會被大陸公司ko
唉

換鬼佬應該會好D掛

嗰條友咪之前coo，根本就係淋病換689，連個升職方法都一樣

任內涉及購買期油對沖大蝕達85億元的國泰航空第二位華人行政總裁朱國樑（圖），日前還指公司裁員難免，來控制成本及應對廉航與其他業界等挑戰，結果，今日下午約4時半的員工大會上，他就先要問責「轉職」，改以常務總裁何杲（Rupert Hogg）繼任。

朱國樑1984年加入國泰，由見習行政人員做起，2014年起出任行政總裁，上年薪津總額超過1,000萬元。

安心上路

ceo轉非執董

人材難得呀.要搞死一間公司你以為好易

正仆街來，自已炒輸期油，就炒人填數

頭六架 A350 商務位要全部換過添

年薪一千萬
但蝕85億

依D真係好工

國泰個公會好撚勁架

國泰個工會好撚勁架

自己炒輸油仲要炒人cut budget
唔比人兜走就奇

好想睇番佢炒油D故仔

啲油係上手買落

諗起大時代掟人落樓一幕

原來放風係裁佢自己

其實好撚多公司都係咁仆街，搵細既黎食自己既錯，eg.獅子銀莊！！！！

2014炒2017期油咁叻仔
邊個做莊

因航好波

我每年都幫公司搵幾百萬生意，賺既錢冇1m都有800k。
但我得2xk人工

炒得佢遲啦on99

呀現任主席落order話鎖4年㗎

我年年係年度top sales, 生意做死2千幾萬，都係得2xk

期油到期就要接貨鎖條撚

大圍氣氛要佢落台都無計
近年公司士氣低落，而且好多人認為所有野係隻豬搞出黎，咁岩今年要改革，搵埋佢出黎祭旗時間啱啱好

好似就係由呢條友做ceo開始,國泰個排名就開始跌,因航因佢而黎

其實佢係咪689啲人？

睇落似升職喎

佢幫公司蝕錢仲可以咁高人工
公平咩

明升暗降?

我起左幾個屋邨
冇一萬都有八千個單位

但自己一個都買唔起

聽講hx ceo年薪過千萬

John Slosar ?

航空公司對賭航空燃油係係業界慣常做法黎㗎啵，係佢炒儂咗先柒姐

上年好似個時市價~47 佢走去set 9x

明降暗升下話。
CX WFC，Swire China

太古(中國)名下都唔知有咩公司

係佢太貪 人地對沖6成。佢走去對沖 9成

賭得大 輸鑊金而已

輸錢皆因贏錢起

抵死啦仆街

太古喺中國有好多瓣, 但竟然冇一間係太古(中國)名下?

可能只係控股或又係投行

咁今鋪真係明升暗降

會唔會 under 太地？

華南可樂廠好似係

黎黎去去講到尾太古都係夾支共狗搵食架啦！！！

用有護照有晒路走既支那買辦欺壓出賣支那奴是常識吧？？？

想知詳情

It's just loading

Zodiac批商務位出曬事
用左幾個月已經殘曬

參考:

已經唔止因航出事
美航(AA)都因為Zodiac出唔切貨要改設計延期
好似會告上法庭

做sales無佣咁博做乜

奇怪個finance director唔洗俾人炒
炒期油絕對唔係淨係ceo責任啦

有睇開新聞都知油價到今年年尾都應該起唔到。

呢d真係垃圾，比筆錢班banker亂舞都無咁嬲，比個傻仔炒炒炒，垃圾

早兩日先上完電台 削滅管理層成本原來係講自己

所以你既價值咪就係低成本高效益兩萬月薪換近百萬營業額
無論升你職加你薪定炒你都係管理層既錯架啦

新CEO應立刻同方向報打好關係

響內部不滿隻豬既聲音 根本已經唔係第一日
岩既 炒左佢 可能可以改改作風既

做對沖一定要, 國泰cfa唔會揹炒果條數

佢之前唔係有贏咩？
即係今年輸埋有突？

係咪上手都好啦
現任點都要問責
我一早已經話會調架啦
搵個位明升暗降容乜易
689都有政協副主席做啦
啲人仲話係太古親生仔點會炒

真係去汽水廠對沖可樂

Details???

屌你 要對沖多可樂先蝕多過80億

太古中國包唔包埋地產？
係的話都唔少野wor,有三里屯果d

好似係太地自己睇番

睇上面post個org chart
呢堆嘢好似係under香港太古喎
呢間英國太古（中國）係乜嘢
係咪類似香港中文大學（深圳）？

益佢長駐大陸食女
之前有報道話 Ivan chu 每晚都會去游水
雖然而家50幾歲，相信都應該應付到

沖夠80億噸可樂先可以出番嚟

睇個樣根本空殻黎

之前做pj 做cx
睇新聞話d contract 係4年
之前bbg 訪問佢佢好似話自己無做錯
Between ,其實大陸d 航空公司係無做hedging,點解cx仲要做
明明上年都蝕左成8x 億

日前睇報紙見朱生講
國企獲政策補貼
唔知係咪咁

太古咁多可樂廠

積下口德啦
人地已經冇左份工

你就積下口德
人地明明升職
你就咒佢冇左份工

佢嗰種中式思維
返大陸可能發展唔錯

On9講緊個親生仔係js呀，朱仔係因航出身咋

睇左上面嘅留意，我要解釋一下個事實同情況。
首先我要表明我嘅立場係支持國泰，亦覺得燃油對沖輸大錢唔應該由豬生一個食曬，不過我係極不同意佢不斷cut cost同炒人減人工嘅做法。
- 大家要知道買期油並唔係豬生一個人可以下決定
- 事實上落order要買期油嘅係太古母公司，而唔係國泰航空。國泰只係收母公司order做野。
- 期油係有一個年期，唔係話今年蝕錢就可以話唔買就唔買。國泰要一直買直到唔知2019定2020。呢段時間只可以買現價油溝淡番個貴價油，或者cut成本直至期油contract完結先有機會可以翻身。

歡迎討論 議事論事

並
支持一下最後一間有少少香港同英國感覺嘅航空公司。

咁國泰可以點做
唔cut資源唔cut人
學人地開廉航？定係學UA咁賣里數賺錢？

Cost就cut硬，不過作為一個服務性行業，唔應該以員工做第一個cut嘅地方。正如一間餐廳冇左廚師、樓面一樣。本身cabin crew比客嘅比例已經大，再cut人手根本只會令服務更加差、令員工士氣大減。
豬生人工每年成千萬，無端端要佢減人工又冇乜可能，但起碼係咪可以凍薪先。
呢頭公佈業績，轉個頭宣佈豬生加人工，未免有啲過份。